<resources>
    <string name="app_name">ອາຫານລາວ</string>

    <string name="language_setting">ປ່ຽນພາສາ</string>
    <string name="about">ກ່ຽວກັບພວກເຮົາ</string>
    <string name="detail">ລາຍລະອຽດຂອງອາຫານ</string>
    <string name="share">ແຊຣ໌</string>

    <string name="lang_dialog_title">ປ່ຽນພາສາ</string>
    <string name="lang_dialog_message">ເຈົ້າຕ້ອງການປ່ຽນພາສາຫຍັງ ?</string>

    <string name="change">ປ່ຽນພາສາ</string>
    <string name="cancel">ຍົກເລີກ</string>

    <string name="oc_larm">ເອາະຫຼາມ</string>
    <string name="khaoniew">ເຂົ້າໜຽວ</string>

    <string name="papaya_salat">ຕຳໝາກຫຸ່ງ</string>
    <string name="larb">ລາບ</string>

    <string name="khaolarm">ເຂົ້າຫລາມ</string>
    <string name="khao_g">ເຂົ້າຈີ່ປະເຕ໋</string>

    <string name="sai_oua">ໃສ້ອົ່ວ</string>
    <string name="fer">ເຝີ</string>


    <!--Data details-->
    <string name="detail_fer">
        ເຝີເປັນອາຫານປະເພດເສັ້ນເຊິ່ງເປັນທີ່ນິຍົມຊົມຊອບຂອງຄົນລາວເພາະເປັນອາຫານທີ່ສາມາດຫາກິນໄດ້ງ່າຍມີຂາຍຢູ່ທຸກຫົນແຫ່ງຂອງລາວ.
    </string>
    <string name="detail_khao_niew">
        ເຂົ້າໜຽວແມ່ນອາຫານຫຼັກຂອງຄົນລາວທີ່ຈະຕ້ອງມີໃນພາເຂົ້າທຸກຄາບເພາະຄົນລາວເຮົານັ້ນສ່ວນຫຼາຍແມ່ນນິຍົມກັນກິນເຂົ້າໜຽວ ແລະ ເຂົ້າໜຽວກໍເປັນອາຫານປະຈໍາຊາດຂອງຄົນລາວທີ່ບົ່ງບອກເຖິງຄວາມເປັນລາວຢ່າງແທ້ຈິງ.
    </string>
    <string name="detail_papaya">
        ຕຳໝາກຮຸ່ງເປັນອາຫານທີ່ມີລົດຊາດຈັດເຊິ່ງປຸງແຕ່ງໂດຍການນຳເອົາໝາກຮຸ່ງມາຊອຍເປັນເສັ້ນແລ້ວຕຳໃສ່ກັນເຄື່ອງປຸງຕ່າງໆໃຫ້ເຂົ້າກັນ ແລະ ຕໍາໝາກຮຸ່ງກໍຍັງເປັນອາຫານທີ່ນິຍົມກັນຢ່າງແຜ່ຫຼາຍຂອງຄົນລາວໂດຍສະເພາະຢູ່ໃນກຸ່ມໄວໜຸ່ມຂອງລາວ.
    </string>
    <string name="detail_larb">
        ລາບເປັນອາຫານທ້ອງຖິ່ນຂອງຄົນລາວເຊິ່ງປຸງແຕ່ງໂດຍການນຳເອົາຊີ້ນມາບົດຫຼືສັບໃຫ້ລະອຽດແລ້ວປະສົມກັບເຄື່ອງປຸງຕ່າງໆ. ລາບເປັນອາຫານທີ່ຄົນລາວນິຍົມປຸງແຕ່ງກິນໃນໂອກາດຕ່າງໆເຊັ່ນ: ບຸນເຮືອນ, ບຸນປີໃໝ່... ເພາະລາບນີ້ຄົນລາວເຮົາມີຄວາມເຊື່ອວ່າເປັນການນໍາເອົາໂຊກເອົາລາບເຂົ້າມາ.
    </string>
    <string name="detail_khao_larm">
        ເຂົ້າຫຼາມເປັນອາຫານທີ່ບັນຈຸໃສ່ໄມ້ໄຜ່ເປັນບັ້ງ ເຊີ່ງທາງໃນນັ້ນບັນຈຸດ້ວຍເຂົ້າທີ່ມີການປຸງແຕ່ງມາກ່ອນແລ້ວນຳໄປເຜົາ. ສ່ວນຫຼາຍເຮົາຈະພົບເຫັນເຂົ້າຫຼາມຂາຍຢັ່ງຢາຍຢູ່ຕາມງານບຸນປະເພນີຕ່າງໆຂອງລາວ.</string>
    <string name="detail_khao_g">
        ເຂົ້າຈີ່ປາເຕ້ປຸງແຕ່ງໂດຍການນຳເອົາເຊົ້າຈີ່ເປັນກ້ອນມາແລ້ວນຳເອົາເຄື່ອງປຸງຫຼາຍຢ່າງຍັດໃສ່ທາງໃນ ແລະ ເຂົ້າຈີ່ປາເຕ້ຍັງເປັນອາຫານເຊົ້າທີ່ນິຍົມກິນຂອງຄົນລາວເພາະເປັນອາຫານກິນງ່າຍ, ສະດວກ ແລະ ວ່ອງໄວ.
    </string>
    <string name="oc_larm_detail">
        ເອາະຫຼາມເປັນອາຫານພື້ນເມືອງທີ່ມາຈາກທາງພາກເໜືອຂອງລາວ ເຊິ່ງເປັນອາຫານທີ່ປະກອບດ້ວຍພືດຜັກເປັນສ່ວນຫຼາຍເຊັ່ນ: ໝາກຖົ່ວ, ໝາກເຂືອ,ໝາກເຜັດ,ຜັກບົ່ວໃບ...ແລະຊີ້ນ(ສ່ວນຫຼາຍແມ່ນຈະເລືອກຊີ້ນຄວາຍໃນການປຸງແຕ່ງ).
    </string>
    <string name="sai_oua_detail">
        ໃສ້ອົ່ວເປັນອາຫານທີ່ຮູ້ຈັກຢ່າງດີຂອງຄົນລາວເພາະໃສ້ອົ່ວເປັນທັງຂອງກິນສຸກ ແລະ ອາຫານກິນຫຼິ້ນໄດ້ເຊັ່ນດຽວກັນ. ໃສ້ອົ່ວແມ່ນເຮັດມາຈາກຊີ້ນໝູສັບ ແລະ ພືດສະໝຸນໄພເຊັ່ນ:ຫົວສິງໃຄ,ໃບຂີ້ຫູດ,ຫົວຜັກບົ່ວ...
    </string>


    <!-- Language select dialog -->
    <string-array name="lang_select">
        <item>ພາສາ ອັງກິດ</item>
        <item>ພາສາ ລາວ</item>
    </string-array>


</resources>
